教孩子社交~

規則: 社交媒體有自己及身邊朋友相片或資料的，需要設定做fd of fd. 或only 某幾個人，呢個唔係小圈子ga問題，而係社會上有太多種人，有好部份十分複雜ga問題。

為什麼一個群體裡，很多人漸漸變得不敢暢所欲言呢，隨了因為言語本身可能會有意或無意傷害到人外，你有沒有人留意到，有時有些人無故像被調查過一樣，被加了很多侮辱性的描述呢?

現在的工作環境全男班，人事十分簡單。 而在10多年的工作中，我發現，隨了會有一些四十來歲，明顯以"是非"在職場裡討好人的工作人員外(有些為了升職的人會利用她們制造是非)，還仲有一D，落井下石，一沉百踩的事端人物，在別人處於社會觀感劣勢時，加入一堆"聽講""佢仲XXX"，"好似""佢係跟縱狂"呢類侮辱，可能她們在用自己的性情去卑劣地猜測別人的行為。

要避免成為這些事件的受害者，就要避免成為(輿論)下的(公眾人物)，在一些會產生不良觀感的問題上，避免去公開參與表達。 要細心觀察身邊的"朋友"，確保他們不是制造事端或在背後講你是非的人。

唔知部份人以是非作為工作技巧ga惡習係咪亞洲的填鴨式教育所獨有。